# CODE EXAMPLES

Этот репозиторий содержит в себе актуальные фрагменты кода за 2015 год. Гайды менялись в зависимости от команд, в рамках
совместной работы с которыми код был реализован.

Так же репозиторий содержит в себе пример стайлгайда, созданного для более комфортной работы с angular.js.

## Фрагменты кода

### angular.js
Модуль отпуска сотрудника. Можно создать, отредактировать, удалить отпуск.

#### Код в репозитории
Посмотреть примеры кода можно в дирректории `someAngularModule`.

#### Где посмотреть работающий пример?
[Программа «Главбух: зарплата и кадры»](http://1pgb.ru) — облачный сервис ведения бухгалтерии. На лендинге есть кнопка
«Войти в Демо-режим», клик на нее создаст тестовый аккаунт; пользователь окажется на дашборде компании «Теллур». Нажатие
на ссылку «Отпуск», откроет дроп-даун со списком сотрудников. Клик по сотруднику откроет попап с формой работы с
отпусками.

### React.js + ReFlux
Пример кода, используемого для аналитической системы сегментации пользователей сайтов.

#### Код в репозитории
Посмотреть примеры кода можно в дирректории `someReactRefluxSample`.

#### Где посмотреть работающий пример?
[Призма](http://prizma.openstat.com) — при заходе на страницу внутри попапа необходимо нажать на кнопку «Демо-доступ».
Верстку и css-анимацию реализовал другой разработчик. Он же начал строить приложение, используя паттерн ReFlux. Поэтому
показываю примеры только своего кода.

### vanilla

#### Cookie Matching 
Пример кода, реализованного на нативном js. В репозитории представлен небольшой фрагмент, реализованный мной. Код —
часть скрипта, реализующего функционал, необходимый на клиенте для реализации сбора пользовательких данных.

Пример можно посмотреть в файле `pxl.src.js`.
 
#### Pixel Deduplication
Клиент получает скрипт, запрашивающий определенный набор пикселей (массив url). Набор меняется редко. Задача: если
данный клиент в ближайшие 3 часа запрашивал какие-либо пиксели из набора, не запрашивать их.
Реализовано при помощи битовой маски. Идея пренадлежит техлиду. Реализация за мной.

Пример можно посмотреть в файле `pixel-deduplication.js`.

## Рекомендации к стилю кода

### Angular.js Styleguides
Разрабатывая сервис под angular.js, выработали набор хороших практик, решив использовать их в качестве гайдов. Я — один
из двух авторов. Ознакомиться можно [здесь](./ng-styleguide.md).

### CSS-styleguides
Принял минимальное участие в редактировании гайдов к css. Основная работа продела руководителем отдела клиентской
разработки.
